iCloud 照片備份問題

請教下 備份上iCloud 既問題
我買左8$ plan 但因為電話空間唔太夠位放相
如果想備份上icloud 既話 我見有2種方法
第一種係就咁備份

另一個係 icloud 相片圖庫
第一種方法係咪備份左上去可以刪晒電話入面啲相？

另外第2種 想問下icloud既圖片圖庫 備份左上去之後
Iphone既相都係唔刪得 因為一刪連icloud 入面既相都會刪埋 咁其實電話最後都係唔會夠位放相？
我聽既係話 iCloud library 可以auto update 所有相上去 當一開始用iCloud library 啲相就唔會再留係電話 就咁就upload 上 iCloud
唔知岩唔岩 求解答 唔該

兩個方法都唔刪得，只係一個省位d，一個唔省

你多相到一個地步時，其實點都會唔夠位

我都想問

又係買左八蚊

有次備份唔知揀左咩，突然發現icloud 冇晒d 相片既容量，再睇原來另外開左個圖庫，其實有咩分別

但係我係電腦登入icloud 又唔見有相

啫係手機點都唔夠位再影多啲相

過晒落電腦咪得囉屌

Google 相片

iCloud library 主要係for 你share 相比其他device 以防你唔見左部電話？ 係咪咁

google photo 免費，無限

係電腦個photos app 一打開就同電話個photos apo 一樣資料，情況類似itunes

1. 你backup電話時圖片所佔嘅位。你電話del咗一幅相，你下次backup時最新個backup都會冇咗呢幅相。

2. iCloud photo library 係比個地方你响網上面+其他apple device 都睇到+synchronised 哂你啲相。
但同1. 一樣你是但一個地方del一幅相，因為佢sync哂你啲device，所以呢幅相都會冇咗。

你要慳位嘅話你可以去setting > Photos & Camera > 開iCloud Photo library
Tick 咗 Optimise iPhone storage.
呢個option 會將你呢相up上iCloud, 而iPhone內只會save 一個低resolution + 細啲嘅version。咁當然你iCloud都要夠位比你啲相

原size不是無限

第一個方法同第2個方法咁類似 第一個方法果個備份就唔用啦 唔該曬

最好既方法都係用itunes 備份上電腦最直接
不過就最傳統

Well，He依家就係開左都唔夠位啊

你咁多相，一早應該咁做

其實都係好睇iphone 本身既容量先可以用得上 icloud

你iCloud唔夠定iPhone 唔夠？

其實你一開Icloud photo library 你個icloud backup都會自動free返相嘅容量出黎

其實你係咪唔識中文

謝謝改正。

相片save 800M 像素/ video save 1080P 先無限。我自己都係Save 800Mp/ 1080P 夠了。又唔會印海報。

dl 左icloud drive app

一開乜都冇

Google photo係最多1600 萬像素的相片和1080p 高畫質影片就無限儲存

用開Dropbox auto upload...up上自己部腦到